原來 544 已經夠喺英國讀醫

點解香港學生咁命苦

應該咁講, 原來係香港乞食既工程科係外國讀真係揾到食, 點解香港學生咁命苦

英國醫生人工同香港醫生人工差幾多你知唔知

原來係 444

比你報唔代表收你

你夠唔夠膽俾個冇5*嘅人醫

3322都夠分入大學

不如去支那讀醫

一見到“你知唔知”就好煩燥

英國讀完你可以考試去美國做residency
然後做美國醫生
進可攻退可守

而加先知？
外國不嬲都係架啦

咁喺香港夠聲稱3322就入到大學囉現實係點大家都知

佢就係clearing仲有位
冇咁多人爭

呢個係因為學位少啫

外國不嬲都易收d
佢地好勁果d倒頭少讀專科醫療
多讀pure science 呀politics 果d
再叻d唔讀大學，因為讀落大家會發現大部分d嘅core都浪費生命
自己匿埋刨書再做research/寫code好過

真係麻煩

外國比香港易入，又命苦

香港易入嘅又話外國讀完搵到食，又命苦

讀完起碼有專業資格
就算喺其他地方重新開始都唔難

點可以用個DSE嚟介定一個人嘅能力

Minimum 下話？
收生就拉高返？

我見佢clearing都有位咋
即係係有位冇人讀
咁當然佢可以揀唔收

係嘅話，點解香港入得咁少外國醫生？

oxford cambridge收幾多

結論咪香港人命苦囉

唔知係你無揀nationality定點，但如果佢無得揀而只係顯示home fee，姐係個科可能只供本地生讀，唔係科科都開放俾全世界讀的

我未了解香港醫療市場

不過以常理諗
香港人要香港醫生serve 好正常？

係喎 leicester 係咁
唔好意思

offer不嬲低
主要睇interview表現admission test同extracurricular activities
同埋呢間雞校黎

人哋都要畢到業先可以出嚟醫架
易入唔代表易出

講你就講啦，乜撚野你知唔知
知就打埋數字，咪撚係度故弄玄虛，正撚樣

同意呀
外國讀醫門檻低啲唔當表啲醫生冇料

其實好多都雞校嚟
如果讀完雞校有個mbbs我又唔介意
最多讀多幾個名校深造

Sor 好樂觀同埋好睇得開

唔係啦，好搵梗係唔俾其他人入嚟爭食，行業保護得好勁。

冇記錯英國澳洲畢業都可以係香港做？
有見過香港醫生係澳洲grad

戇鳩，食殘廢餐呀而家？講完有興趣嘅自己去搵啦，仲要咁撚無禮貌，有責任要 serve你呀？

工作時數 壓力差幾遠又知唔知？
仲未計個正苦唔當醫護係人又知唔知？

我反而覺得香港醫護去英國應該好搶手
佢地NHS應該唔夠人

外國top 嘅醫生又點會想黎香港捱
能力普通個啲又考唔過香港個考試

一兩年簽一次約
間院一無funding就好易比人雞走
所以香港啲醫生無誘因去果便做野

我諗唔知嗰個係你

如果係咁辛苦，就唔會個個仆到去做啦，講呢啲晒氣，行為先最實際，個個都唔願走，個個都唔願放大陸同外國醫生入嚟呀。

Uni of Buckingham

英國讀完應該起碼可以英國做醫生
professional degree 正常應該畢業可以做返本行？

貼喺額頭？

診所好正wor

讀完可以去新加坡執業或用有限度注冊返香港公立做

A係5**喎
唔係咩？
5係around C to B

暨南仔

Gbp9xxx 係local student,
international student gbp 22000 up x6年。 計埋生活費gbp16000一年。 要二百幾萬喎

5** 先係A下話

IMG去做多數做頹科頹醫院

香港地不嬲都係咁
醫生一定要top 2%
top 5%嘅人都冇能力做醫生
我都唔明香港allied health點解會推到咁高分

間間唔同，有啲5* = A*

咪玩啦
你望下GCE AL 拿A 個percentage先啦
分分鐘多過lv5

下 咁香港真係harsh好多喎

5*=A*比較合理
5**= A* raw marks 95%+

你有無見過你睇開個醫生嘅成績表

sad
咁香港d 醫生都幾難移民去美國

Typical offer bbb 啫係實際低過444都有機會收
不過入到又點，有料畢業咩？

有好多科易入難出 俾你入到又如何 廢柴報咗都係送錢

要考UKCAT㗎 Not that easy!

工程科起香港乞食，唔係因為工程乞食，係因為收得低分

英國醫生都無香港咁好搵，但收得低過工程

唔係因為低分
而係因為香港產業少，地方細

工程科係香港乞食, 所以冇人搶住讀, 變水泡

咩係544

惡性循環

香港夠話3322可以讀U啦
但係無20分都唔撚洗諗

讀多啲書先由低做起喎

你確定？而家大把水泡科 <20分

5*有撚用咩，鬥小心
grad到咪得

因為外國回流翻嚟個執業試超難考
同埋肥3次就以後都冇得考

唔係5** 55咩

呢間會好啲？
我見clearing都有位

幾個friend係同來人，4A*s都唔收，佢哋睇嘅係personal statement, aptitude test 同 Interview，情況同Oxbridge收人差唔多。讀開DSE，自問唔係好有興趣都唔好諗

爭3倍

我明你咩意思
巴打喺美國做緊醫生？

醫科好多位係限左本地人讀

外國人要去讀唔係咁易

其實唔係保護，係外國果d 根本肥曬

但有料pass 到果d 又唔喺香港做，因為太辛苦

呢間都係？

你G唔G

已經感覺到溝通唔到

現為5次

你拎BNO去，住到變左本地人之後再讀就有

係佢地講到咁易
個個都讀到啦
仲記得reading個part要睇11篇文
得勁少時間做
平均好似兩分鐘做完一篇 答四條

美國仲有樣野好重要
朝中有人好辦事: 關係

呢類傻閪真人當佢隱形最好

個試係咩人訂？咁你明未？

佢哋唔可以直接拒諸門外，但可以將考試設計到一個程度，減少入嚟嘅人，明唔明。

有個fd香港讀city bba，佢唔讀去左英國讀藥劑

有fd當年dse 廿分去英國讀physio
返香港執業

個試好似香港人都要考，唔只係外國人架喎

如果淨係for 外國人嘅話你嘅理論就啱嘅

我覺得MCAT易過UK呢個

睇過小王子就知
講中晒香港人乜都量化嘅心態
香港人常見標準
公開試分數
人工 收入 資產
住宅面積
男朋友身高 女朋友體重

講多啲ok？

藥劑專業嚟架喎

咁學校都有強弱之分嘅

好正常喎

DSE谷3科去英國好過讀6科

當然可以唔讀DSE

你拎左牌就入場
入左場鬼理咩

恐怕唔止3倍。。。。。。。

如果唔介意重新學過d terms既
日本 同 德國都要人
只是，日本同德國做醫生賺錢不多就是。。。。。。。。

你下次睇醫生問下個醫生A level 攞咩grade
冇返幾條A都唔好比診金

你考完個牌有鬼人理你咩

p 狗就係p 狗 改不了吃屎

以日本為例
好少少既專科醫生位
年收約2000萬yen
扣稅後剩1150萬yen
你計返港幣
你做其他職業賺既唔會比呢個少

你同唐繼昇講左先啦
佢好似連香港既公開考試都無考過
香港醫學會會董

goodbye

其實絕大部分足夠地發達既社會
唔同人之間既稅後收入唔會差太遠

所以，唔洗諗咁多，喜歡就做啦

個社會夠發達，通常工作環境同條件都會比較好
但薪水不一定比較多就是

其實香港都有客觀條件解決基層無法上流問題 但係政府冇呢個必要去做 基層越仆街政府越開心 久而久之 係專業人士係香港窮人上流唯一方法

英國人最勁既都唔讀醫 某程度上反映到前/錢途
再加上要考ukcat bmat
同埋上面係寫minimum 基本上一定收得高過呢個分
仲未計ielts 好多時要求每份7.0以上

其實係OK
所以屋企負擔得起一定要出去讀

其實好多職業以前需求好大但做到既人又少時都很好賺
但隨社會同科技進步
做到既人愈來愈多同科技又搶走部分分工時

人工減，工作環境改善，無可避免

其實唔洗上流
上流係落後國家既概念
人人稅後收入差唔遠
人人皆上流

唔完全關事 英國嘅神科係啲好學術嘅野例如數學/哲學呢啲 that’s why oxford同Cambridge都淨係得economics 而冇finance

香港人嘅思想都落後啦 淺視藍領

恐怕以後唔會再有呢支歌仔唱了
之後可能變到好似大陸咁
做乜都要做到超勁向個行業度勁出名先搵到錢

No offense
即係點都會搵到野做

好多謝巴打提供數據
咁可能真係要仁心仁術嘅人先會選擇

bbb唔係三個五星咩

有啊，你上doctor's vision
勁多位請人，尤其是山卡啦地方
但薪水真係不高就是。。。。。。。

同埋講求一定有野做，日本大把野可以做

啊，仲有樣野
日本醫科生畢業後，揀科自由，但唔同科之間既收入係差唔多，好共產
以致部分比較辛苦同麻煩既科開始無人肯做
如外科

同埋向日本唔好諗住自己開做私家就賺大錢
私家同公家其實一樣都係同日本國民健保局打工
醫療費既7成係由國民健保比

係咪兩個美利堅都係你

人地思維唔係咁

唔係 唔同學校有各自嘅transfer 例如Cambridge果時比我嘅offer 係dse 3科 5*5*5 while ucas offer係A*A*A

佢用左我原先個名。。。。。。
不過唔洗理，我同佢講既都係事實就得啦

香港人幻想全世界淨係向錢看 西方人好細個已經有self actualisation 嘅desire 係真係想貢獻啲野比個社會
唔係香港DSE狀元讀醫果啲例牌對白可以比得上

你地除咗美國仲研究邊個地方？

比起讀乜大物大
不如出生向一個有錢家庭仲好啦。。。。。。。
真的，你讀醫賺的同人地比都係皮毛。。。。。。

就算你讀醫賺到
個d都係非常艱苦既錢。。。。。。

香港嘅專業人士唔會再係香港人囉

好多地方都有，你想知d乜?

我怕到時專業人士個概念會模糊左
事關，香港有牌照就大哂既思維，向大陸係唔明顯

做專業人士其實難聽啲講咪啫係奴隸主不如搵到自己想做嘅野好過 呢啲先係真正脫離苦海

奴隸長*

個d聽下笑下就算。。。。。。。
你10年之後再睇返同一個人，睇下去左邊?

恐怕不是，只是高級少少既奴隸而已

必經循環嚟

只能靠技術門檻同行業保護成為保命符

門檻低又唔代表容易畢業
始終呢啲專業科目係易入難出
成個生涯除咗好多理論堂之外仲有好多實習同實驗要做
如果樓主入到嘅話真係俾啲心機讀始終呢個專業科目直接牽涉嘅真係人命

你可以睇返，真正超有錢既人，讀醫既唔係真係咁多。。。。。。。
個種人只會讀貴族名校
讀下文學，音樂，藝術個類野

香港HA 全部科都一樣人工

應該咁講，香港嗰啲同外國嗰啲工程唔到

外國讀醫唔值錢
得香港先值錢神科
成班無知撚係到老羞成怒
話緊你呀 無知撚

但人地係連私家都統一價wor

冇辦法啦 香港窮人想向上流動得專科比到d 希望

保唔到幾多，保唔到幾耐
你只能靠進步，追上時代步伐活下去

你本身係醫生？

*唔同

其實唔好聽講句。。。。。。
香港根本唔會上流到
因為個d唔係真正既上流

香港公家醫療做得太差先比private 有機可乘
外國d人可以靠政府醫院解決醫療需要
邊似得香港排隊排幾年想要命就要出private

sad but fucking true

現在唔止。。。。。。。
如果你係PhD，有時甚至開到全包300k USD一年

人哋first Lang 係英文

英國每間 醫學院 大概有十個percent 學位 係畀 海外學生, 因為要保障本地有穩定嘅 醫生.
咁嗰十個percent 係open to all international students.
廿幾年前 我間medical school 收 每年 7千 幾磅(pre clinical ) ,clinical 已經過10,000磅－年

邊類engine？

你唔好理我係乜
總之我研究過，我知

其實我唔覺香港公家真係咁差。。。。。
公家只係人太多姐。。。。。。

真正既上流係掌權
但香港係唔會比你掌權

CS

出身係香港人就已經冇機會

其實如果你夠勁
美國搞乜野科技都好
你都會爆賺

賺得遠比醫生多好多

共濟會

真正上流的是大陸權貴

無知就謙卑d問下人 發完惡柒既係自己

額 想去美國搵到一定水平嘅收入得醫生同cs

咁又唔止咁少

仲有咩路可以選擇

Doctor is Doctor

Well said
佢地係想發揮自己潛能多過一味衝曬去讀醫
同埋其實一個國家強盛與否同佢嘅科學發展程度有關&成正比，而唔係醫生數量愈多就愈強

其實中國同香港d人都比較短視
想當年人地係靠科學救國

醫都仲ok嘅，其他行業就無啦

始終技術門檻先係王道

Dse top 5%一定夠分讀medic

科學固然緊要 但係如果一個族群缺乏人文精神 必然會迷失係生物文化層度 香港就係呢個case

不嬲都係咁
人最終極係追求 self actualisation
Maslow個model 下面果堆滿足曬後
梗係向上望
有錢一定係讀d自己真心熱愛嘅嘢
根本唔需要考慮前/錢途

我朋友會考得16分，過咗英國讀書，之後讀埋醫做左醫生

佢地講到剩係得醫生要精英，其他行業就唔洗精英推動咁

其實好多國家醫生既收入都係愈壓愈低，以實行醫療普及化既方向

我覺得讀medic唔係分唔分
而係好多野都要考慮
真正合讀既人其實好少

呢個時候最好有宗教嘅出現
睇下人地以色列

香港醫學會某會董
當初考大陸既大學，人地一開始都唔收Tim
要由預科讀起
人地現在咪又係會董&專科醫生

宗教感召呢啲野 做得好咪叫教化 做多左咪叫迷惑囉

國力雄厚既國家，多數科技同人文都好勁

A=5？ 瞓醒未？ 5 = C 咋最多都係

最緊要合資格 考到牌畢到業
唔到你夠唔夠膽
遲d大陸醫護殺到
你一係醫一係唔醫
唔係夠唔夠膽問題
由一個黎香港考醫生牌0合格率既地方輸入醫生

你呢句野同d人中學畢業出嚟問點解人工咁低有咩分別

個個都做醫生
邊個做科學家

我覺得精英反而應該要做政治家
影響力更大

唔識就收聲啦 跟番ucas tariff score dse 5係Gcse A 4係C

香港邊有空間比人做政治家
隨時被消失

其實唔係0合格率。。。。。。。
近年升左好多

所以我咪話香港根本無得上流

計條數先啦on9
Top 5% 得 29 30分
讀撚到medic

英國civil gradE 扣稅後同香港人工差唔多 (~£2000, 倫敦價)

可能我無知
我個區暫時見到只有一個台灣畢業既醫生

陳智和?

一般唔會show出黎

Indeed
香港政府工程師更加高人工過UK好多

巴 你岩

醫委會數據顯示，過去6年內地醫生的考生人數最多，其中第一部份專業知識考試，有1,115人應考，但及格率只有15.6%，大幅落後於獲英美澳加醫生資格考生的41%至61%，僅較獲一帶一路國家醫生資格的考生高約2%。獲內地醫生資格的考生，於第二部份醫學英語技能水平測試，及格率只有82%，低過一帶一路國家考生的及格率。第三部份臨床考試方面，有441名獲內地醫生資格的考生應考，但及格率只有約29%，稍高過一帶一路國家考生約4%，遠低於英美澳加考生的37%至58%。

所以孫文咪話
革命尚未成功，同志仍雖努力

同埋一直都係下醫醫病，中醫醫人，上醫醫國

Best 5 29 啫係 best 6最高 34 點讀醫

屌 一戴一露d醫生都想係香港執業

咪就係
Top5% 入三寶就差唔多

原來28分以上係top 4%
top 5%已經去到得27分
講緊外國已經有學術能力去讀醫科
但香港先至岩好可以入polyu 讀輔助醫療科目

撞正武漢肺炎，無人出遊
有點唔好彩

uo

asi
ll hit

做多幾年就唔止200k

加薪好快

英國報U唔係淨係得個公開試，拎住三條A入香港三大仲容易過喺英國入好嘅學校

嘥咁多錢喺英國讀雞校，俾你入到專科但考唔到牌嘅話個degree拎住都冇咩用

大陸要求嘛

唔係話考試大於一切 不過連dse 依d 有自制能力就考得唔差嘅試都考唔好 有d令人信唔過

FYI 劍橋醫科同數學仲有n展嘅admission score係一樣

讀醫，生產力好細，辛苦又悶。得香港奴隸先覺得執到寶。

無錯!人海戰術!
不過唔洗了，因為武漢肺炎，老總話要派遣上海醫護來港增援wor

同一個能力
英國讀LSE/IC/UCL
定香港讀poly Allied health/三大

之前就應該多數人選擇後者
而家應該傾向前者 if經濟ok

對於個人層面，係好好
對於國家層面，不好

A唔係等於5**?

又唔一定嘅 dse中、英文係考同考官嘅心靈交流

其實，香港你無牌就唔承認你既專業
呢個先係問題

如果真係咁想做
暨南仔係好選擇

所以有好多人選擇讀engine/math/CS多過med
讀得med就真心好有興趣讀

英國AH洗鬼咁難入咩 同nursing 一樣係普通科
B range 甚至有d可以BCC都入到

Min requirement又唔代表既

不過以前有friend會考14分 去讀個foundation就入左London其中一間大U讀醫 笑死

暨南仔，有西醫，中醫，牙醫，好齊全

係啊，不過又唔洗太葡萄既
世界很大

不嬲都係咁玩架啦

劍橋全部科唔係A*A*A就係A*AA㗎啦
但係人哋考入去個過程仲難過個AL本身

前提係留喺香港發展
then 一定poly 3寶或者3大
但你去到外國一定G5好d

我真係有frd當年咁做
AL 3個F既醫生

我識個醫生個仔，係先去英國浸，之後non Jupas返香港讀醫

因為外國最讀得成書嘅先讀N展
香港就水泡科

唐繼昇醫生，連AL都無考過

但成世留喺中國
雖然可能好快香港都承認中國醫護

好多科都有entry test 但係啲test多數都係test personality唔係test知識 數學尤其係

最後結果點樣？

唔會成世留中國啦

都會個你咁 non ju又係on9
讀IB個d friend全部神科 UST GBus Kongu BBA LAW etc
唉

oxbridge 同ivy 就一定admission test/interview 仲難過公開考試好高分

25 years!!!

Black lives matter就有得讀了!
最緊要做黑人女性

其實讀醫無你地想像咁難
係香港咁on 9...醫護福利比外國一線地區仲要高成3-5倍
特別香港醫畜...唔係點叫醫療霸權
in return....d 分拉高灑

Depends啦 其實admission interview放鬆啲 人地主要係想同你傾下計 睇下你有冇能力即學即用某啲知識同有冇能力面對質疑

B唔係5*咩

你真心咩

後黎只係見過佢1次，果時未畢業，佢話就算係讀西醫都要學好多中醫野。

岩岩google過，有個同名同姓既人係黑龍江既醫療集團做緊，唔知係咪佢

DSE trans唔到exactly 嘅B
只可以同你講 5係A 4係C

ABCD
5**5*54

HKAL 就同意
GCE就不了
廿幾%甚至更多人拿A

Wrong

5**=A*
5=A
4=C
3=E

其實得香港先用科嚟分讀唔讀得成書

都係

我識條友以前Tesla做
現在半退休狀態

Ching 英國報U 好睇ps interview 對於佢地黎講個grade只係門檻 佢地重視你個人本身對呢科有幾passionate
大把人AL 4A*炒interview入唔到oxbridge
同埋佢地讀醫有個海外收生ratio 所以唔係冇競爭
同埋呢間雞校黎

Ching識啲野

我意思係用public exam performance黎入U
咁public exam又唔係得香港先有
UK夠要考AL只係人地N展intake requirement高，講到尾咪又係去返分數

英國入醫科牙科係一定要考ukcat囉
係香港先唔洗做ap test咋嘛
做過個ap test先再講啦

另外ielts要全7
Offer開低啲係因為佢重點唔係dse

你九千鎊係home/ eu fee
International係第一年就已經三萬六千鎊
仲未計你clinical year每年再加上去
呢個淨係學費咋喎
畢業之後仲要翻黎考執業試 得五次機會

當然外國會更睇重你interview/profile
但都係要睇分

如果當年開第3間醫學院就好
UST大把空間可以起醫學院

暨南咪係第三間囉

Black lives matter

讀完直接UK做
或者去新加坡做算啦

外國勁嘅U文理admission一樣分

係英國做5年都收唔返比左個舊學費

英國做nhs同香港差好遠喎
醫藥分家又無得自己開私家診所
只可以話工作穩定
如果唔係點會每年一車車人特登翻黎香港考啊

啱啊果五年都夠俾首期
如果考唔好要repeat真係對唔住屋企人

點會無十分一啊
你non clinical第一年學費都差唔多四十萬
Clinical會再貴啲
要讀五年(唔洗repeat)

同埋讀醫科仲點會有時間去咁多旅行

Agger
我識果個都係
聽d同事講佢畢左業pass埋個試都gap兩年
去oxford讀埋master+再用1年四圍環遊下世界先翻瑪麗做
佢細個讀英國寄宿學校果d黎屋企大把錢
Btw成日見佢著red Valentino d裙翻工一條都要6千
根本唔憂米

你知唔知又捉到一隻

你知唔知你又暴露身份屈毛狗

全港得幾多個GE 咪玩啦ching

5**=A
5*=B
5=C
4=D
哪來544

你係咪成世冇買過成藥食? 你冇5* 咪又係開俾自己食。

Buckingham medicine 收左你都咪讀la. 野雞

咁不如去南非開普頓讀medicine, 包你練得一身好本領，day day trauma call... 日日有gun wound.

哈

英國e生好低人工。。。。
但working hour 同香港一樣
所以nhs成日罷工

利申係英國9年

你知唔知又捉多你依一隻支那狗

收嗲啦屌你老母

咁應該用咩去介定？

我知

好似喺外國讀U係易入難出

原來3322已經夠入U既要求

睇下係邊方面嘅人

當個學位冇人爭咪係

乜咁現實架咩 如果真係咁計唔應該養你

你講啲條件都唔係天荒夜譚

伸手黨仲咁惡, 搵下stat好難咩
稅前都高唔過香港既人工

算啦，香港已完。。。。。。。
你一係唔好諗醫科囉

其實向美國做科技業，分分鐘好賺過做醫生。。。。。。。

但香港個種工程師要簽名
以後大陸化，大陸個套黎香港
佢地做野亂黎，要你簽名孭鑊
佢搞錯一次野
你就坐監GG了

仲有，大陸工程好喜歡造假講大話。。。。。。

歐美國家讀醫要最少$100萬 HKD

中國工程油水先多
政府官員fat fat都係靠工程

衰過德國做

歐洲唔洗

但一出事，你就GG
同埋油水都唔到你拎啦
你又唔係大陸人

做dental好過

認真，大陸工程真心黑，貪污坐監係家常便飯。。。。。。

大陸個生態同香港好唔一樣

想hea d做
不如考慮下德國，奧地利，瑞典，法國

我識個法國鬼妹醫學生
佢地做得好開心的
但錢真心賺唔多。。。。。。。

啲ap test唔係咁易架
interview要砌贏班鬼仔
加埋total洗費2m以上
如果要入top嘅更加難
你覺得香港有幾多人meet到?
你估真係你所講554就入到去咁易咩

賺錢少d 都無所謂啦
最緊要係工作環境開心

98歲法國醫生仍在工作對抗武肺!
法蘭西人

以奧地利為例
新手醫生稅後月領18000港幣。。。。。。
但一星期做40小時就是
讀醫免費
設備各方面都好先進
但就是賺唔到好多錢

但佢d人做得好開心